16/9 推到完場 全球最大VR/AR發佈會 新一代oculus quest!

Menu
粉絲團按讚: 在臉書上追蹤我們的訊息
Oculus 即將完全變成 Facebook 的形狀，就從 9/16 的 Facebook Connect 開始

August 26, 2020 by Chen Kobe Tagged: AR, Facebook, Oculus, oculus connect, VRFacebook, VR/AR, 穿戴式裝置
Telegram share !

Facebook 旗下的 AR/VR 品牌 Oculus，很可能會在不久後完全被 Facebook 同化。Facebook 今日宣布 9 月 16 日將舉行的 Oculus Connect 大會，正式改名為 Facebook Connect，同時強調「Oculus 不會消失」。

從 2013 年起，VR 裝置開發商每年都會舉辦的開發者大會 Oculus Connect，即使在被 Facebook 購併後，依然維持這個傳統，堪稱是全球最重要的 AR/VR 開發者聚會，今年原定的 Oculus Connect 7 將從此更名為 Facebook Coneect，和過去做個了斷。

Facebook 官方公布，將在 2020 年 9 月 16 日舉辦今年的 Facebook Connect 大會，並且採用線上活動方式，開放全世界參與者加入。

這個名義上的改變，也包含了內容變動，Facebook 旗下所有的 AR/VR 團隊都將在這次大會上共同發表，包括 Oculus、Spark AR、Portal 和其他單位，而之前的 Facebook Reality Labs/Oculus Research 將會重新定名為 FRL Research。

「Oculus 的其他產品的品牌名稱並不會消失」，Facebook 官方如是說，不過他們在不久前剛宣布，原先的 Oculus 用戶帳號將會在兩年內停用，並整合進 Facebook 帳號。

此外，Oculus 產品將會與 Facebook 的功能進一步深度整合，讓這個社群龍頭的觸角能夠深入不同的實境領域內。

在本年度的 Facebook Connect 中，他們將會展示 Facebook 高層以及產業界對於 AR/VR 的願景，並與開發者們分享他們在相關技術領域的最新發展。傳聞中，Facebook 很可能會發表一款新的中階 Facebook VR 裝置，喔對不起，我是說 Oculus Quest VR 裝置。

無論喜歡與否，Facebook Connect 將會是全世界關注 AR 和 VR 領域發展的人不可錯過的盛會，未來有一天 Oculus 的名字很可能會消失不見，現在提早習慣也不是大問題，只是別把裝置全都做成藍白色的就好。

Oculus Connect becomes Facebook Connect, goes virtual on September 16
（首圖來源：Facebook Reality Labs）

您也可能喜歡這些文章
晶片斷供後，業界估華為暫無 B 計畫、拚換道超車
MoneyDJ
美微信禁令恐傷 iPhone 中國銷量，不利三星、LG 面板銷售
MoneyDJ
不買奢侈品，比爾蓋茲花大錢在三件東西上
黃 嬿
投入 10 餘年心血，太空中心確認成功自主研發多衛星操控系統
2020 台北產品開發者年會即將開跑，募資品牌設計行銷全方位交流盛會
Apple 發表會懶人包重點一次看，iPad 8、iPad Air、Apple Watch S6、Apple Watch SE
特斯拉 App 安全出漏洞？用戶可遙控千里之外的陌生人車輛
Chen Kobe
SSD 價格逆市上升，竟與華為被美國制裁有關
Unwire HK
中芯國際向美國申請繼續供貨華為許可
Atkinson
PChome 子公司 Pi 拍錢包與支付連整併，計劃打造 Pi 行動生活平台
陳 冠榮
蘋果 iPhone 12 受矚，傳 10/23 開賣
中央社
美禁令生效！Sony、鎧俠等日本半導體廠紛紛停供華為
MoneyDJ
甲骨文確認收購 TikTok，將成一家獨立公司
Model Y 最強競爭者 ID.4 開始量產，福斯老矣尚能買否？
Gogoro 提供 7 位瘋狂車主免費換新車機會，但有一位寧可繼續騎老車
百萬美元也買不動的員工救了馬斯克，特斯拉與 FBI 聯手逮捕俄羅斯駭客
Chen Kobe
豪華版電動車 Lucid Air 正式發表，每一拳都打中特斯拉的要害
Chen Kobe
盼善用水壩既有空間，美科學家指水面型太陽能全球潛力達 7,593 GW
Daisy Chuang
為了執行十年前程式碼，工程師甚至翻出 1977 年的 Apple II
愛范兒
晶電 Mini LED 產能就緒，預計 10 月投產
MoneyDJ
2019 年全球

推

連登無人玩VR

香港有冇鋪有得訂

訂都係 水貨 又貴 自己上網訂喇

第一代賣399 第二代平左 賣299

quest 2 近每眼2k 大超越quest 1

紅色第二代 灰係quest 1

真係好抵買

好心急

希望amazon 有得運來香港

幾時有得訂到邊度訂？

等今晚發佈

有4K未?

小派

??

有無可能
第二代仲平？

如果399訂256GB抵唔抵？ 定64GB算？

連pc定玩內置?

連pc 64夠 內置容量完全用唔著

玩內置 睇裝幾多games 64都夠

有冇rift s 2?

唔知遲啲會唔會愈黎愈多高質quest版game,如果會就唔洗連pc都得，驚到時唔夠容量

唔似會出

到時ps vr 驚又再高質啲

光追支援3系

幾點有LIVE睇

12點

之前我用S10 Plus 玩Samsung Gear VR
想問下新呢隻，會好過Gear VR幾多？

手機VR 係玩具

真正VR係遊戲機

仲要係quest 2 + PC VR

包你完全改觀

有野想講 玩左Skyrim VR幾日...真心cls

參考下

我正式宣布連登喺vr嘅孤島

Lm

幾有趣

仆街會唔會有rift s 2 而家用緊rift s 仲諗緊轉index

除非想要360度感應 120mhz

quest 2應該最抵買

連登真係無人玩VR

可能早幾 近代VR初型太差 唔好仲有壞印象
好貴 地方太細 電腦唔勁 太多線

見你咁慘
幫你輕輕推一下

利申 等ps vr2

屌啊 上個月買左quest1 個陣唔知就出2

我都係早你三個月左右

是但喇

ps5 個demo 我當時睇嗰陣已經想像唔到如果用vr玩係會點

quest有好多電腦野玩唔到
mod beatsaber
VRchat好多avatar要pc 加埋我自己會整avatar
skyrim vr
我知有連線但有delay
但如果quest 2整到冇delay又咁嘅價錢真係一定要買

唔記得講埋 120hz其實都重要 因為vr一定要高fps先真同唔易motion sickness

意思quest既beat saber無得自己入歌去玩？ 要pc版先得？

有 要用side quest

點都要經電腦入

之前玩PS4 VR， 玩咗一陣，有啲想嘔

好煩 同埋歌之外pc仲有好多mod

ps4 vr好差 玩quest都好過佢

amazon訂購洗唔洗搶？

quest 2發佈前 quest 1 一直都缺貨 一上架好多人買 同武漢肺炎有關係 係屋企時間多左

quest 2一定搶到仆街

玩bio hazard 7 玩一陣就唔得

暈位係 你轉身係用手制 唔係真人轉身 大腦睇到畫面轉動 但係身體冇喐過就會暈

PS VR插哂線 無可能真人轉到身 加上畫面起格
大腦一樣都有排斥。

所以好多人推quest 1係有原因 因為佢可以WiFi連pc度

想買quest 2 但唔知幾點開賣
驚一訓醒就無貨

10月中開賣

facebook horizon 係咪都市傳說

原來係咁
psvr 玩槍game差啲嘔

US ONLY

玩過STEAM VR槍驚 同SKYRIM VR 我有D心得
行過果陣 左右腳原地輕踏 左右手輕擺動 目的係欺騙自己大腦 以為真係行緊 咁就唔暈

仲有4分鐘開波

唯獨係VR 玩一時候左右會眼痛 QUEST 1太重 頸好辛苦
期待QUEST2 輕身D

一小時

玩左pcvr一年黎黎去去都係玩war dust呢隻槍game

有無link

WAR DUST未夠成熟 等EA出手

直播開始

quest用家
但淨係得閒會玩下beat saber

大部份時間玩呢隻
同睇AV

如果facebook horizon呢類平台普及到就唔同講法了

299!

usd 299

而家可以訂

10月13日出貨

痴線299真係做爛市

留名預訂方法

頭先佢有SHOW 畫面 好清好靚

開頭有講有得link up玩pc vr
係真既話 真係做爛市

玩左三個月QUEST 1
END

一定有 唔係無人買

Elite strap

肯整頭帶

VALVE得返高階VR HEADSET

index得返refresh rate優勢

full body tracking

299好撚吸引 不過部Rift s仲未壞

個AR眼鏡好岩老人家

突發
有Youtuber玩左2個禮拜
箱已開

quest 1買咗無耐
係咪等3好啲
唔想咁快換

我都唔夠一年

好提子

柒撚到笑

好彩冇買一

1832 X 1920
90HZ

如果一年一機 等3囉

官網

網上D炒家一代個個都賣4千幾唔知依加有咩感想

抵撚死

送香港

？

NO

睇佢而家發展得OK應該都會一年upgrade下

同埋quest 1應該起碼都仲會update多一年？

Oculus Quest（64GB、128GB）、Rift S、Rift S Touch 套裝： 警告： 這項商品會讓你暴露在化學物質之中，包括炭黑和雙酚A，加州政府已知前者會致癌，而後者會導致先天缺陷或其他生殖傷害。如需更多資訊，請前往：

Oculus Quest 2、Quest 2 套裝、Quest 2 Elite 頭帶、Quest 2 Elite 頭帶（含電池和隨身收納盒）、Quest 2 軟質頭帶、Quest 2 襯墊套組、Quest 2 控制器、Quest 2 替換套組： 警告： 致癌和生殖傷害 -

香港係咪無可能有得訂quest 2

無

唯有Amazon

amazon唔知要幾時先有

集運唔得?

聽人講會cut單

終於有大作玩

慢慢喇 香港好快有水貨

揀送去TW既轉運倉可能得

水貨會貴好多 根據quest 1經驗

買美森算

個elite strap好似幾正

啲配件邊樣有用?

唔撚係掛

唔驚

大家睇定啲先

why？打算依家落訂

Ships from and sold by

應該無伏

條link寫 oculus point Reyes

應該冇問題大家放心去訂

係咪無線叉電。。

唔係 點會

訂左64GB版，反正唔太玩standalone，而且standalone game都唔太大size

玩steam vr正

想訂埋QUEST 2 ELITE STRAP，amazon好似未有

299 好吸引 想買黎玩pc vr game
係咪要買條線 官方果個好貴

唔洗 跟機線就得

quest 1 佢條線真係呃尻人 3.0 vs 2.0

但係quest 2 推靚左 需求唔知 2.0夠唔夠用

街買3.0好過

即係官網去集運會cut單?
同埋個頭帶同叉電線有用?

會唔會俾埋quest 1
downgrade畫質唔緊要

生殖傷害係咪因為睇VR AV睇得太多？

香港就去amazon買，免運直送香港
加錢換頭帶好重要，vr舒適度好影響
叉電暫時係廢，自己落街買條夠長嘅3.0 type C線就ok

唔知佢幾耐續航
佢官方有個配件係頭帶連埋portable尿袋連機袋
都幾貴下成千港幣 不過淨係頭帶都要成49usd
amazon好似未有到時先睇下加唔加

review話2個鐘多啲

之前睇人話第一代因為太前重後輕所以有個頭帶綁舊叉電係後邊可以BALANCE番
唔知呢代點

玩PC VR要另外買條LINK CABLE??

79USD咁HI 貴

老馬另外賣果D平好多 20美就有6 FEET

屌咁官方果條好撚掠水

想問連PC玩，部PC嘅硬件需求高唔高？
我部PC重停留係第二代intel i3 8GB ram，冇獨顯，只係換咗SSD，
有冇高手可以解答下我呢個情況是否買256GB好啲？
另外，連PC玩好處係可以裝mode，但要砌過部update嘅機咁

game少。

算高 cpu 唔得 8gb 唔得 無獨顯 一定唔得

要新電腦。

gtx 970以上

如果平時係stream玩同睇下片咁，64GB係咪已經夠曬了?

係 只打steam VR 容量64係夠

應該年半左右

已訂64GB 希望快D有

想問下佢個oculus store 係唔係大部分game 都係steam VR上有？想問師兄你有無玩個隻walking dead?

yes
oculus quest無咩獨家大作 星戰果隻都可以係pc玩 不唔係steam vr 係rift s store

無 仲煲緊skyrim vr

暫時未知

買64定係256？

pc vr only?定唔打算玩pc vr?

未玩過，唔係好識

Oculus Link Headset Cable 有無用?洗唔洗買埋原廠?

pc vr 用電腦玩 畫質靚 games多 電腦硬件要夠勁 可以連usb or router wifi玩 前提router夠勁

唔打算pc vr 就用本身oculus quest store玩games

quest 1 黎講 唔需要 係搵笨

quest 2 唔敢答你 始終解像度高度 需求唔同

我訂咗64。本身係訂256 但覺得佢個store 大部分game都在Steam VR上有， VR 成人動作片又應該唔係好大客量所以轉番64算

希望隻game唔會好大客量

訂左64
對上用緊好煩好多線既psvr
希望依部唔會伏

有無quest 1可以cap個storage嚟望下

想參考下啲嘢幾大，睇下砌pc前夠唔夠用

quest store 唔係用PC 推 你應該要睇steam vr

如果for pc vr
關於oculus quest store任何嘢你都唔需要睇

就係而家買vr未必即刻砌到pc，想望下quest store先

或者咁諗,
quest standalone 只能玩一D比較簡單既game,
好似beatsaber, superhot果D, 咁呢D game本身都好細.
我部quest買左差唔多一年入面裝既都係得beatsaber.

玩比較heavy少少好似half life alyx, walking dead就點都係用pc玩.
睇片就直接pc wifi link to quest播, 都係用pc既storage.
所以對quest本身既容量既要求真係唔大.

64夠用 反正遲下用pc
store野唔玩得耐 而且games都幾貴

oculus quest store

你google都睇到

估唔到唔會姐。佢之前吹到可以無線叉電。

valve 都做唔到 Vr headset咁食電 短期內應該唔會有

有興趣想入手，但想請教一下
之後應該會換新notebook，但如果想玩steam 既vr game，係唔係最起碼要有獨立display card 先可以將quest 駁電腦玩 仲有無咩其他野要注意

另外，比較鐘意玩啲喪屍射擊遊戲，但好似deadwood mansion, zombie way呢類係唔係無家用版，即係steam, quest商店係無呢啲game賣？

notebook唔洗諗 會後悔
quest fps games唔好考慮

fps games本身就高要求

notebook玩就玩到 但效能好差

呢堆games未聽過有steam ver

冇睇到，rift s 係咪收左皮

係

如果玩開beat saber， vrchat 果類唔heavy既game ,依加有rift s，轉quest 2係咪著數

都抵買 不過我唔買住
fov唔夠

我quest 1 都係美森直送香港 早買早享受呀 佢條頭帶唔同第一代啲料換左，我會睇左條帶差幾遠先

oculus 咁既價 無線 其實已經好抵

想問如果睇片用pc wifi link to quest播，啲片質素會唔會降好多？ 係咪將條片直接入落quest到播會清好多？咁樣就要個quest大容量

index 2 就應該有興趣

呢隻係PCVR黎，唔係quest game，所以質素有保證

64 gb夠唔夠

應該唔會降好多, 起碼我feel唔到有分別, 不過我用黎睇AV only
SKYBOX supports HD, full HD, and 4K playback. The maximum resolution supported is 4096×4096. You can even stream in 4K using AirScreen to your phone.

你食落肚？雙酚A要食先有事

256都無撚用，一套6k VR AV要25gb左右，用Skybox再DLNA/NAS係最好既方法

無index2，valve今年係hp g2

FAQ
1.) rift S係唔係無第3代？
99%係，其實大半年前rift S已經做左孤兒仔，無功能性更新
2.) index會唔出2？
已經出左，叫HP Reverb G2，有線，但係唔洗基地台，不過無基地台=無full body tracking
3.) 買quest2要唔要買official LINK fiber USB線？
唔洗買，唔好曬錢，quest2今次附送既線得1米，玩link會kick死
但係任何usb2.0以上既線都可以用黎LINK，問題只係條線靚啲，速度快啲，畫質會好啲(差極有個譜)，以quest1為例子，一條USD$10既線已經同official LINK fiber USB一樣既畫質
4.) 如果我想一次過買埋5m link線，有冇推薦？
無，quest1只係wifi AC已經可以好順咁無線玩PCVR game，今次quest2有wifi6，只會更順！(quest1 無線PCVR淨係得賽車game同音樂game去到最高果級先feel到少少lag，quest2應該一啲lag都feel唔到)
5.) 應該買64定256？
64就夠，啲quest原生game size唔大，你都唔會買太多quest既原生game，因為steam平好多 同埋256都keep唔到AV，新standard既6K VR AV係25gb左右一套，老老實實買skybox wifi連DLNA/NAS好過
6.) 炭黑和雙酚A致癌及生殖傷害?
你又唔係食落肚，致乜Q
7.) 集運cut單點算？
去amazon買，記得要買sale and handle by amazon
日森美森都得，日森寄香港快啲，美森有時有免運
但係都要跟單排隊，唔想排隊就食炒價啦on9仔
8.) 應唔應該加錢買elite頭帶？
有review話都係DAS舒服啲，姐係halo strap會更舒服(唔係每個人既頭都適合halo strap)，想試好簡單，去試PSVR，你覺得舒服就証明halo strap岩你頭型。不過如果你覺得PSVR唔舒服既，記得加錢買elite頭帶，我推薦有埋電池既elite頭帶，因為DAS都要加電池做balance先真正舒服，elite同design同理，不過記得唔好扔原廠頭帶，訓平睇戲果陣會舒服好多，無野頂住

仲有冇其他問題？我繼續答，如果可以，SIUBAK pin依個reply?

除非硬件有突破性發展，唔係呢類用家操作太繁複既娛樂技術好難走向主流中眾市場

其實已經比起幾年前好好多。你試過未？

$299一部仲想點？香港咩都慢過人。接受新事物都係。oculus quest 已經係外國賣得好好。

你試左先 已經唔係以前手機VR ps4 vr 果啲on9體驗